除左漢尼拔，西方仲有咩厲害大將?

Caesar

亞歷山大

好似少過中國咁多，淨係一個三國都成百人

中國幾千年嘅將領都唔夠一個拿破崙

拿破崙

貝利剎留

Publius Cornelius Scipio

麥克阿瑟

Saber (男)

von Blücher

德魯伊特

希特拉

隆美爾

Alexander the Great
Scipio Africanus
Julius Caesar
Flavius Belisarius
Adolf Gustav II
Albrecht von Wallenstein
Viscount de Turenne
le Grand Condé
Prinz Eugen von Savoyen
John Churchill
Napoléon Bonaparte
Joachim Murat
...

帖木兒

大將

其實呢
漢尼拔係突尼西亞將軍嚟

好似西班牙出世
老豆先係突尼西亞

唔係北非迦太基咩

艾森豪威爾？

斯普魯恩斯！

同我睇wiki咁唔同嘅

曼斯坦恩

希特拉阻撚住曬

皮洛士，碪稱在亞歷山大後另一軍事天才，皮洛士式勝利亦出自佢

如果係古希臘時代，馬拉松戰役中的米太亞德一定有份

剩係羅馬共和國時期都大把
亞歷山大、皮洛士、漢尼拔、大西庇奧，四個人一脈相承
蘇拉、龐培、凱撒、安東尼、阿格里帕，個個都如雷貫耳
係樓主見識少

佢老豆係迦太基人，即係腓尼基人
之後腓太基殖民西班牙先生佢出嚟

先係菲律賓比日本仔屌打，之後又輸比 彭德懐

咁巴頓算唔算勁？

竟然冇人講腓特烈大帝

唔知獅心王又算唔算

如果內戰都計
美國嘅亞伯拉罕林肯比曹操有過之而無不及

林肯
曹操幾何成日換帥仲要成日輸
McDowell, McClellan, Grant, Burnside, Meade, Hooker
Chancellorsville直頭係恥辱，2:1都可以打輸
靠人多工業力強封鎖港口至磨死南軍
唔係Robert Lee喺Gettysburg奶野林肯分分鐘要過主

武元甲

根本中國將領好多都是吹大左
例如關羽 張飛 呢D, 完全唔覺得佢地有幾勁

中國真正可以同西方相比既
只有 白起, 韓信, 項羽, 岳飛

西方國家 一直都視內戰係恥辱
因為內戰 是自己人打自己人, 唔光彩

南北戰爭結束之後, 當時北軍 雖然勝利, 但沒有慶祝

反而中國打內戰 嬴左果陣, 成日慶祝勝利, 吹到自己天下無敵
但對住外族就鳩縮/兵敗如山倒

查理馬特

因為寫左本三國演義出黎姐

Zhukov

三國志立個人傳都好多，呢個朝代唔知點解特別多

Mark Antony
Sulla
Crassus
Leonidas
Charles de Gaulle
Montgomery
Raymond O. Barton

美國隊長

最後嬲到要出核彈

你不如話佢係知人善任嘅「帥才」
大將就不了

呢個犀利
有史太林呢啲仆街撚屌做上司蘇軍都打得入柏林
二戰第一人真心當之無愧

Themistocles

中國內戰只有一場，就係國共內戰

Walter Model

忽必烈

大流士
貞德
征服者威廉
薩拉丁
帖木兒

霍去病 李克用 郭子儀

關羽水淹七軍威震華夏，連曹操都怕到想遷都都唔勁

Pyrrhus of Eprius
Adolphus Gustavus of Sweden
Prince Eugene of Savoy

皮洛士式勝利唔係解慘勝咩

帖木兒都西方？

維京算唔算？
ragnar lothbrok
ivar the boneless
利申: 唔識歷純粹睇電視知

葉卡捷琳娜二世

正想講
一小國之力挑三大國聯軍，個英國盟友就喺美洲食花生

其實都輸架喇
係打打下俄佬沙皇死q左，繼任個位反而係大帝fans，所以先停戰，若果唔係應該都收皮
其實佢玩到好大，真係玩命

可能又佢老豆殺佢基友嗰一刻就決定要報服世界
諗落大帝其實幾慘

呢下真係慘，聽講佢個friend死左之後，佢突然變得勁乖

可能心入面已經痴左線

之後 關羽 成唔成功?? 一樣戰敗死左
威一時, 柒一世

白起 完全打殘 魏韓趙楚四國
項羽 巨鹿之戰消滅秦軍
韓信 消滅各地諸候, 包括項羽
岳飛 敵人是女真族, 但一樣打嬴女真, 收復領土

求其一個都威過 關羽 張飛 多多聲

一個神羅屬國單挑差唔多全歐洲強國

輸都好正常啦 重要頂到七年

以結果論黎睇上面果堆都係柒一世咁樣比較冇意思

個時普魯士搶左奧地利既西利西亞
奧地利一直想搶返過黎
就同法國,沙俄 引發外交革命
普魯士見自己俾人落左外交捆綁
腓特烈大帝見外交上無出路 先先發制人
開戰依個決定我覺得係合理

七年戰爭輸係正常
英國佬隔住個海 同法國佬又有海外戰爭
根本係歐陸戰場既投入係低
仲要普魯士幫佢守住個漢諾威轉頭
佢捱到七年等到奇蹟出現 真係一場壯舉

我發覺真係好多人被 三國演義/三國game 洗左腦
成日覺得三國武將真係好勁

事實上三國武將 係成個歷史, 真係完全唔入流

威廉華勒斯

仲有張文遠威震逍遙津

迴力標自己打落自己塊臉到

甚至我一路覺得歐洲近代史係由七年戰爭開始，改變左世界走向到而家咁。

俄國冇退出戰爭就冇普魯士，冇普魯士就冇英國、德國，歐洲可能得番法英俄奧土割據

咁諗可能好滑坡，但冇七年戰爭，美國就唔會獨立，法國就唔會推翻帝制，唔會湧現民族主義有德意志意大利統一然後爆發一二戰、美蘇冷戰到而家美支冷戰。

馬超🐴😄

1st Duke of Wellington

On9仔大中華膠
仲記得上次串到你一棟都冇

好明顯吹捧 三國人物果D, 先係大中華膠啦
三國人物打生打死, 都係為左「統一天下」
最符合中華膠口味

而且只有中國人先會 咁強烈吹捧三國人物

都唔明點解你要屈我係中華膠
on99

你講你自己??
好吹唔吹, 吹一班水份咁高既武將

老實講句
成班三國武將一齊上, 都唔知有冇拿破崙, 亞歷山大大帝, 一半實力

點解無意思法??
事實上呢個世界大把武將既戰績 的確比三國武將勁好多

三國武將完全是比中華膠吹大左
打生打死, 目的是統一天下, 最符合中華膠口味

而且由於三國時代成日出game (主要都係日本發揚光大)
所以中華膠就借吹捧三國時代,吹捧中國歷史, 想揚威海下

所以大陸仔先會日吹夜吹三國時代

華盛頓都叫屢敗屢戰，越打越有

林肯做統帥真係食屎

威震華夏呢個真係吹大

講歷史影響力，講兵力對比

謝玄北府兵係咪要叫威震銀河系？

我話你咁比係冇意思
係指你單以關羽戰敗呢件事被擒被斬首implies佢唔成功，以結果論評論功敗係on9
但然後你又舉啲你認為佢地成功但下場唔係被賜死就係敗走自刎
你認為關羽被人吹大，但嚇到征戎一生既曹操差啲要遷都，呢啲唔係一個嘍囉可以做到。吹大還吹大，的確打仗勁過關羽既大有人在，但唔該唔好抹殺事實
漢尼拔、拿破崙下場都係戰敗，但世人唔會覺得佢地軍事上唔偉大，單以敗仗結果論睇呢個世界冇幾多個名將

btw個個都講陸軍，反而冇人講海軍
我淨係識Horatio Nelson，奶路臣街都係紀念佢而命名

England expects that every man will do his duty

卡爾·鄧尼茨

冇人講納爾遜????

Nelson上面有啦

挑你個個都當勁咋嘛

北歐來講算勁既,全世界來講佢地只係蠻族領袖

蠻族唔可以有勁軍事領袖？

講打外族應該霍去病、衛青、李靖、蘇定方最勁

岳飛都係打防反，以上幾個打主攻打贏左當時最強大既遊牧民族

蒙古帝國一堆癲佬

仲有李牧，秦國冇人贏到佢

打入左當時既不列顛，單靠蠻力真係可以？

古思倫又唔差

咁講應由十字軍開始
冇十字軍邊有條頓，冇條頓邊有霍亨索倫，冇霍亨索倫邊有菲帝

同時代海上完全無對手，北歐打到地中海，壓住咁多國嚟打

西楚霸王項羽

Sepp Dietrich 二戰嘅SS將軍 係佢帶領LSSAH
George Washington 冇佢就冇今日嘅美國

講軍事能力拿破崙真係好痴線
Austerlitz 係經典中既經典，拿皇由未開啲已經打已經睇穿哂成場戰役